#### 2.

在拜占庭时期，这个仅次于克里特岛的爱琴海上最大的岛屿几乎没有引起历史学家的注意。它的古名已经换成了粗俗的 Egripos，这个词来源于 Euripos，后来在意大利人口中变成了 Negroponte。 这是 pars pro toto，因为整个克里特岛在一个地方也被称为 Candia。Constantine Porphyrogennetos, De Caerimoniis, II, p. 657 已经使用 Χρήπου（"Εγρίπου "更好），Mich. 阿克米纳托斯有时也称该岛为欧里波斯。英诺森三世在 Aegripons 和 Negroponte 之间交替使用。图德拉的本杰明使用的是 Egripu。希腊莫雷亚纪事》只使用了 Εύριπος。在查尔基斯、埃雷特里亚和赫斯提亚的古城中，在阿埃德索斯、雅典娜乌斯-迪亚德斯、卡里斯托斯和其他古城中，除了少数废墟外，大部分都已消失，但仍有一些古城焕然一新。查尔基斯，埃雷提亚曾经强大的对手，色雷斯和意大利南部许多殖民地的建立者，在狭窄的松德河上建立了自己的领地，她自己也采用了松德河这个粗俗的名字。

如果梅加斯基尔了解古代历史，他就会记得在伯里克利时代，整个欧波亚都属于雅典人。这个肥沃的岛屿位于波欧提亚和阿提卡的海岸线上，对雅典具有特殊的重要性。拥有这些土地的领主会成为统治群岛的伟大王子。自古以来，只有欧波亚的主教辖区归雅典大都会所有，而岛上的土地则归外国征服者所有。

在拜占庭的分治契约中，威尼斯被明确授予北部的奥里奥斯和南海岸的卡里斯托斯，这是仅次于查尔基斯或内格罗蓬特的最重要的港口。卡里斯托斯从未改名。它的卫城依然存在，直到今天，一座 Thesauri 风格的古建筑依然矗立在城市上方的 Ochaberge 上。 在罗马帝国时代，卡里斯托斯因其绿色大理石采石场而闻名，是一个活跃的贸易中心。

威尼斯人发现自己无法占有尤博亚，尽管他们有文献记载。他们不得不忍受国王博尼法斯击败他们的事实。他可能想在这里弥补割让克里特岛的损失。在底比斯和雅典陷落后，欧波亚的希腊人立即为此感到恐惧，急忙通过使者向征服者宣布他们服从他的指挥，以平息征服者的好战勇气。侯爵国王随后委托他的朋友、佛兰德骑士雅克-德-阿维斯内斯（Jacques d'Avesnes）接管该岛，后者在圣奥梅尔家族侄子的陪同下，率领一支伦巴第勇士队伍前往该岛，其中包括来自达勒-卡塞里-维罗纳家族、拉瓦诺、佩科拉罗和吉贝托的勇士。阿维斯内斯很快就在欧里波斯河上修建了一座堡垒，但不久就离开了尤博亚，追随他的邻居蒙费拉特的旗帜，并于 1209 年去世。 然而，卡尔塞里家族却在那里永久定居了下来。因此，帖撒罗尼迦国王将该岛视为他的征服权。他在那里建立了男爵领地，正如他在博多尼察、萨洛纳和雅典所做的那样。根据尤博亚的地理特征，他将这片土地划分为三个领地：奥里欧斯、查尔基斯和卡里斯托斯，他封给这些地区的男爵--拉瓦诺、佩科拉罗和吉贝托--从中获得了terzieri或三个领主的称号。

拉瓦诺作为维罗纳家族的首领，曾一度将这些领地联合起来，他是一个英勇的人，是丹多罗和其他拉丁十字军东征英雄的亲信，在议会中他有很大的影响力。因此，总督派他和收购了纳克索斯的威尼斯人萨努多作为谈判代表前往阿德里安堡与博尼法斯侯爵就割让克里特岛给威尼斯的重要条约达成一致。 Sanudo, Vite dei Duchi di Venezia, ed. Muratori, XXII, p.553.由于威尼斯人无法再像以前那样与尤博亚岛打交道，他们暂时满足于在尼格罗蓬特镇建立一个贸易工厂。他们在那里移植了一个殖民地，就像在君士坦丁堡一样，然后不是通过武力，而是通过条约，逐渐获得了对弱小岛主的主权。即使是加入了塞萨洛尼卡伦巴第人反抗亨利皇帝起义的拉瓦诺，也不得不求助于共和国的保护。因此，他在 1209 年宣誓成为共和国的附庸。正是这份条约开启了威尼斯对该岛的统治。马尔蒂印十二世，里沃尔特。见 Tafel 和 Thomas II，第 CCIV 页及以下。

过了一段时间，共和国派了一名贵族到内格罗蓬特担任工厂的摄政王。威尼斯的拜洛很快就成为了岛上最有影响力的人，尤其是在拉瓦诺于 1216 年去世后，该岛再次被划分为三等份和六等份，他的亲戚们作为威尼斯共和国的附庸，在威尼斯共和国的允许下将自己划分为三等份和六等份。Archiv Venedig，Lib. albus fol.100；与吉贝多之子吉列尔穆斯的合同，fol.102，Tafel u. Thomas II，第 241 页及以下。

虽然威权统治者因此获得了对尤博亚特尔齐里的实际统治权，但亚该亚王子也声称对他们拥有封建领主的权利（omaggi），因为这种权利即使不是由博尼法斯侯爵，也是由拉文尼卡的亨利皇帝授予第一任维尔哈杜安的。而戈特弗里德王子则被授予了纳克索斯和欧波亚的主权，作为他在 1236 年解放君士坦丁堡的奖赏。实际上，特尔齐里人被视为亚该亚公国的对子。

维勒哈杜因的威廉二世看到威尼斯人在尼格罗蓬特的活动与在克里特岛一样，感到非常不满。为了在那里站稳脚跟，他娶了奥里奥斯三领主 Rizzardo dalle Carceri 的女儿 Carintana 为妻。当他的妻子于 1255 年去世时，虽然没有子女，但他要求将那三分之一作为她的遗产。霍普夫首先通过其关于卡里斯图斯的专著，然后通过其伟大的历史著作，揭示了欧泊王朝混乱的历史。约翰-布里（John Bury）在《希腊研究杂志》第 7 卷和第 8 卷（1880 年及）上发表的《伦巴第人和威尼斯人在欧波亚》一文中，根据他的著作概述了这些关系。当时，最受人尊敬的特尔齐埃里人是里扎多的侄子纳尔佐托和中欧博亚岛主吉贝托的儿子古列尔莫一世（Guglielmo I），吉贝托是一位杰出的人物，作为塞萨洛尼卡公主海伦娜的丈夫，他甚至获得了该国国王的头衔。既然他敢于接受这一殊荣，那么父亲不详的海伦娜一定属于著名的博尼法斯家族，或许她是他的儿子德米特里欧斯的女儿。C. Desimoni, Il Marchese di Monferrato Guglielmo il Vechio e la sua famiglia, Giornale Ligustico, 1886, p. 343。

Terzieri 家族反对 Villehardouin 的计划；因此，他们没有考虑到 Villehardouin，而是让他们的亲戚 Grappella dalle Carceri 接管了 Oreos。这导致亚该亚王子不仅与三领主和威尼斯人，而且与梅加斯基尔和希腊其他王朝之间爆发了长期战争。这是弗兰肯人的第一次内战，在霍亨斯陶芬腓特烈二世的女婿约翰-巴特泽斯（John Batatzes）皇帝崛起并准备利用这种不和的时候，这场战争就更加危险了。因此，教皇亚历山大四世敦促威廉王子求和，并号召阿尔戈斯主教和莫雷亚的所有神职人员竭尽全力保卫岌岌可危的亚该亚。

几乎整个卡塞里家族都与拜洛-欧博瓦结盟，寻求威尼斯的保护。1256 年 1 月 7 日，Guillelmus de Verona 与 Bailo 签订了 "dominus tercie partis...... "条约，1258 年 8 月 6 日，Negroponte 与 Bailo 签订了 Narzotto 条约，见证人包括 Guillelmus de Rocha，dns. Villegordi. 表和托马斯三世。Marin Sanudo，Hist. del R. di R., p. 103. Navagero，Stor. Ven.（Muratori XXIII，第 997 页）。威廉是维勒哈杜因的威廉二世的附庸，因为他从瓦兰库尔家族那里获得了拉科尼亚的 Veligosti 男爵领地。尽管如此，他还是与贝洛签订了条约；他承诺在与王子的战争中为威尼斯共和国效力，作为回报，威尼斯共和国答应向他提供其领土上的物品，总督雷内里奥-泽诺于 1259 年 9 月 1 日批准了该条约。 Tafel u. Thomas III》，第 342 页。 根据《Marin Sanudo》，第 104 页，如果威廉失去了在莫雷亚的财产，他将获得 11,000 苏里的抚恤金。

维尔哈杜安的努力是为了实现一个伟大的目标，那就是将第一代帖撒罗尼迦国王在希腊建立的所有男爵领地都置于他的宗主权之下，并将法兰克势力统一为一个强大的帝国。正如耶路撒冷的十字军和拜占庭的拉丁人的历史所表明的那样，法兰克所有国家的弱点都是封建制度本身造成的，因此他试图通过君主制来加强诸侯与国家之间松散的联系。当他现在宣称对底比斯和雅典拥有主权时，拉罗什对此不能容忍。这位大贵族宣称，他和戈特弗里德-维尔哈杜安一样都是用剑赢得土地的，他是他的封地阿尔戈斯和瑙普利亚，但他帮助戈特弗里德-维尔哈杜安征服了马尔瓦西亚。这位王子利用弗兰肯人第一次征服希腊时的不明确情况为自己的主张辩护，声称博尼法斯侯爵已经将雅典、博多尼萨斯和内格罗蓬特三领主的领地授予了尚普利特。希腊编年史》，Moreas, v. 221ff. 萨塔斯（Sathas）也持同样的观点（《Galaxidi 纪事》，第 65 页）。Buchon (Rech. hist. I, p. LXX) 仅根据 Guichenon, Preuves, p. 127 中的 1301 年法令，将雅典理解为亚该亚 12 个男爵领地中的第一个。 这是正确的，但仅限于当时。从 Innoz. 三世的一封信（Baluze II，第 557 页），布琼得出结论，奥托-拉罗什是亚该亚的附庸；因为信中提到了底比斯的精神地租，属于高弗里德斯 "princeps Ach. "ratione feudi"。但是，梅加斯基尔也从科林斯收取租金；尽管马林-萨努多（Marin Sanudo）声称，罗伯特-戈特弗里德二世（Robert Gottfried II.）皇帝也从科林斯收取租金。尽管马林-萨努多声称皇帝授予罗伯特-戈特弗里德二世 La Roche 和 Bodonitsa 土地的权利，但他将这些权利仅限于阿尔戈斯和 Nauplia 以及科林斯的关税（第 100 页）。

亚该亚王子要把全希腊统一在他的权杖之下，这是一个大胆的计划，但绝不应受到谴责。只有威尼斯、欧波亚三领主、拉罗什和其他法兰克男爵反对他。自从帖撒罗尼迦王国灭亡后，萨洛纳和博多尼察的两个封建领主被迫依附于雅典大公，逐渐形成了一种凌驾于他们之上的关系。所有这些王朝与欧波奥特人和纳克索斯公爵（维尔哈杜安对他们拥有封地主权）联合起来，构成了一个从特莫皮莱到地峡、以雅典为郊区的希腊邦联。这个希腊邦联的目的是确保独立于伯罗奔尼撒半岛的王子。于是，希腊的弗兰肯人之间爆发了一场灾难性的内战。
